---
title: ما هو الإطار الزمني لمشروعك؟
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
من المهم معرفة كم من الوقت ستستغرق عملية الوصول إلى الأهداف المنشودة. فالمشروع، أي مشروع، لابد أن يُحدَّد له إطار زمني واضح، وعلينا أن نبذل كل ما في وسعناً للالتزام به. ومن أجل وضع هذا الإطار الزمني – الذي قد يتراوح بين ثلاثة أشهر و سنتين – حاول أن تضع في اعتبارك عدد الأشخاص الذين سيكونون في فريقك، ومدى سرعتك في الحصول على التمويل لبدء المشروع، والمدة التي سيستغرقها التنسيق مع مختلف الأطراف المعنية المشاركة في المشروع.